睡眠效應（Sleep effect）

睡眠效應是指在信源可信性下的傳播效果會隨時間的推移而發生改變的現象。也就是說，傳播結束一段時間後，高可信性信源帶來的正效果在下降，而低可信性信源帶來的負效果卻朝向正效果轉化。有人也稱此現象為信息振幅效果定理。（三毛、港共政府、黑警、黨媒扭曲事實散播假信息）

睡眠效應被系統地研究始於卡爾·霍夫蘭。他在1946—1961年期間，與合作者們就傳播和態度的改變進行了一系列實驗研究即耶魯計劃，並於 1953年出版了《傳播與說服》一書。在涉及傳播者的可信性問題時，他們的假設是：不同可信度的信源將影響受眾對傳播的感知和評價方式，也影響受眾的意見和態度改變的程度。
（CCTVB播假新聞，要抵制）

卡爾·霍夫蘭和衛斯（Walter Weiss）設計了一個系列實驗，對兩組大學生進行完全相同的傳播，傳播內容涉及四個話題。對一組對象說明這些內容來自高可信性的信源，而對另一組對象則告知來自低可信性的信源，並對每個話題的觀點都使用正反兩個版本。

研究者分別於傳播前、剛結束時和結束一個月後對被試對象進行問卷調查。結果，首先確認了被試對象對信源可信性高低的觀點與研究者是一致的。隨即發現，被試對象對來自低可信性信源的信息內容，被評價為“不公正”、“不合理”，這一點驗證了研究的假設。但是，四周後再次調查時，卻發現高可信性信源帶來的傳播效果降低了，而低可信性信源的效果卻在上升，甚至最初的負效果正轉化為延遲的正效果。於是，霍夫蘭最終的結論是，信源對傳播效果的影響，在即時效果上更明顯，但隨著時間的推移，差異逐漸縮小。也就是說，從長遠看，不管受眾感知的信源如何，他們從傳播中得到的信息內容是一樣的，信源可信性的影響僅限於受眾對傳播的接受動機。這即是所謂的睡眠效應。fact check好重要，慎防三毛散播謠言擾亂軍心

技術的發展會促進廣告傳播方式的不斷演變，相信隨著技術的發展會衍生出越來越多的廣告傳播方式，新的傳播方式必定是能夠為企業節省廣告費，給消費者帶來方便。

在傳播學受眾的進程中，關註說服方式對受眾態度改變的有效性，亦即尋找增進傳播效果的魔力要素，是自經驗功能學派以來一直令人感興趣的論題。今天的商業廣告傳播，人們對廣告效果的期待，與早年盛行的“魔彈論”很相似，但結果卻難遂人願。這使我們有必要對當今廣告傳播效果研究做出新的理解和思考。睡眠效應便是這樣一個值得關註的。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

推

即刻諗起曼德拉效應

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

721 811

7/10

8/10

9/10

10/10

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

巴打下次標題可以改得吸引啲

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

推